---
title: >-
    شمارهٔ ۱۹ - بخل بی نهایت
---
# شمارهٔ ۱۹ - بخل بی نهایت

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>همدمی دارم بسی خوش صحبت اما گرسنه</p></div>
<div class="m2"><p>آنچنان کز بهر سیری زخم تامردن خورد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>با جوال زرمدامش غم بود قوت و هنوز</p></div>
<div class="m2"><p>بسکه باخود بخل ورزد غم زغم خوردن خورد</p></div></div>